學英文最重要嘅其實係咩

想再學好啲英文

有邏輯

拼音囉

學咩最緊要都係動力

是咪IPA嗰隻

都係

睇netflix

有時用口講
一時間組織唔到

有睇 好鍾意睇卡通

即係你未慣

加個雙乳字幕

人大左會PREFER 睇紀錄片

有時俾外國人問路
我好想話佢知點行
但係我一時又講唔到

最緊要敢講， 鬼佬好少理你grammar有無錯。 明就得

我睇過一套講亞洲街頭小食 都幾好睇

儲詞彙先？

我有時好介意自己accent
不過後尾都敢講咗

以前邊睇會邊mark低啲未見過嘅字

true
無足夠嘅vocab library你根本雞同鴨講

學吓咩係好聽嘅accent
起碼練到唔好太難聽先

我有啲寫咗新學英文詞語嘅簿
不過冇分開啲字嘅類別 有啲亂

鍾意煲劇既可以睇多啲英美劇
聽得多啲用語自自然然會好快load到啲字句

真心

興趣：你係自己有興趣嘅話題入手，睇多啲外國Youtuber，自然會更加快上手；

勇氣：永遠要記住，語言係用嚟溝通，基本上English speaker會體諒non-English speaker有mistakes，所以你敢講，唔好怕錯，已經成功咗一大半

加油

有時好好奇自己同外國人
喺現實生活中閒話家常
會唔會又係講到一舊舊

最緊要唔好怕柒
多啲講 練吓oral
Oral 最易呃到人 又最易露底
你望下政府班高官就知

後生唔練
老來就改唔到
睇多啲youtube 生活化啲 都有幫助

學外語最好就係有講外語嘅朋友，溝通得多就會好，好過你淨係睇聽外語節目。

有時候俾香港人笑英文差
真係會

希望趁後生可以再進步

我都覺
其實我寫 睇同聽英文都還好
不過真係冇咩機會講

笑你嗰個可能仲差過你，唔好怕瘀
香港人就係怕俾人笑先至英文咁差

係口音

真係
俾人笑會令人卻步

download duolingo :-)

唔洗太介意港式口音，聽得明、唔好太差就得。
全世界唔同國家既人都有不同口音，好正常的，得香港人先咁on9咁崇洋，追求所謂native accent。

我以前都勁介懷自己口音
後來覺得還好
好多地方嘅人都有佢哋特色口音

之前我有個朋友share咗個香港女仔嘅片俾我睇

入面講好多叻嘅外國人都有佢哋口音
我就釋懷ed

係咪貓頭鷹嗰個apps

認真未來情況許可有機會嘅話去外國住一排， 唔好淨係群香港人，係當地浸係最好，我大學主修英文但畢業後去左澳洲wh而家際遇下長住成5年半，生活九成時間都係講英文。講方面係呢幾年係不斷有進步空間（尤其所謂當地人嘅“白話”）

係香港人先咁中意崇洋、批評

本土文化、口音？ 收皮啦！乜都係外國好，聽英文歌韓文歌人都型啲！
cheap精先聽廣東歌

香港人事實就係咁

不論講/睇/寫，日常生活自己一定要用多啲英文。
Menu 試吓先睇英文，唔明先再睇中文。去D鬼佬pub飲吓嘢，試吓用英文同外國人傾計，飲多兩杯個人會放胆好多。

有是真係好想有多啲機會同外國人溝通
之前睇到有巴打話可以做義務導遊之類

如果我去半年exchange 英文說話會唔會好好多？，ching去左大慨半年既時候可唔可以流利咁溝通

之前好似睇過有d platform係可以幫你搵language partner。佢可以教你講英文，你又可以教返佢講廣東話咁樣。不過我未join過都唔係好清楚裡面點玩法，但係就咁睇好似起碼叫做有個英語語境可以講先。

有時外國人講一啲佢哋嘅諺語之類
我就

我而家覺得港式accent其實聽落幾清晰

原來有咁好嘅嘢

你見識過印度accent你就知香港口音比下絕對係有餘

有冇人可以喺呢個post交流吓IELTS嘅嘢
互補不足 開心share吓心得

我oral同writing考得幾差吓
不過reading同listening就還好

有講嘅機會其實好重要 得個學字嘅話到實踐嘅時候就會發現自己做唔到想像中咁好
最好係搵個都有心想練英文嘅fd 平時同佢對話無論講咩都要用英文講 唔好怕俾人笑奇怪/造作 平時傾計講慣咗就會發現同外國人咪又係咁講

我好想話佢知點行
但問親嘅我都唔識行

香港人成日好謙虛咁覺得外國accent 一定超正

其實accent都係文化嘅一種 唔欣賞都唔好笑人

to know what is noun, subject and verb.

直接問佢What's that mean?咁咪又可以學多句囉。千祈唔好怕瘀，你又可以教返佢廣東話嘅啫。

係個爐呀

最緊要真係保持一顆想學嘅心

即係點

去外國生活/讀書/工作 就明
唔理你係咩國家咩種族
英文係唯一可以溝通嘅橋樑
除非你群返自己語種嘅人
唔識聽/講真係幾頭痕

要有心學

cant agger more

去得鬼佬吧多, 吹水多就會識.

你google吓language exchange app應該會有一揸出來，你敢講嘅話絕對唔會話搵唔到地方講

由F學起

都係 唔硬著頭皮講嘅話
真係會餓死

Friend

Syntax

笑口音真係好無謂，language係for溝通，咩accent其實真係冇乜嘢，當然前題係對方嘅accent係辨認到先得。

成日話同鬼佬吹水 你冇返基本功連吹簫都冇得你吹

敢講同講得多
唔好怕講得1999

有時啲外國人問我啲中文字點解
同佢講嘢我又真係會大膽啲

用呀

努力中

有熱情
咁先會keep住睇書、睇戲、背文法

睇多啲歐美av

有時要俾圖人睇佢先知我講咩

岩啦 錯唔緊要 話知佢錯 最緊要敢講 講講下就順

好有熱情

搵鬼佬講

Practise make perfect

網上應該有唔少social game 同chat room可以練？

冇錯 錯就錯 而家唔錯第時重要時候錯仲慘

係自信

唔好驚柒，要大膽講

我係絲本身英文底係香港個陣已經幾好因為讀傳統女校同埋U又再讀所以半年後都幾流利 但我個時住hostel同做農夫所以同好多唔同國家嘅人溝通多 係過左8、9個月後先主要同本地人交流多 你都要睇下你接觸嘅係咩群 單純練英文係要同本身母語係/非常流利嘅去練 因為我發覺同英文差嘅人講嘅時候要遷就 係講嘅時候會變差
我覺得依五年最大改變係口音同學到當地嘅vernacular
同埋我發現要操到當地口音係真係要落好大功夫 我亦冇乜必要去練澳洲口音 我係melb都唔會因為咁而俾人問長問短 但啲語調同講嘢速度當然會隨住時間變同潛移默化下逐啲似

同香港人溝通既話，用返香港口音有咩問題？
啲傻閪先中意笑人黎攞優越感

之前有玩英文狼人殺

睇同講多啲

grammar唔好會直接影響意思表達喎

我都幾鍾意睇書同一啲有關科技/冷知識之類嘅文

最重要係你接觸同使用呢個語言既時間
香港人比較差既係productive skills
所以要講多d同寫多d

Whatever最緊要係可以同外國人閒話家常既game
或者chatroom

MMO 又好 VR chat又好

番工實習直接搵外資仲好，不過要本身有底

肯定會
大家文化背景太唔同
好多時講嘢無乜共鳴會好odd

有時想用過去式但已經飛咗句現在式嘅嘢出嚟

This way sir

有啲term我唔知點講俾佢聽
eg 熱氣

一齊玩Reddit, Twitter學英文

Are you free tonight?

你唔係甩甩cutcut到變左一組組單詞其實真係no one care

順便打Twitter戰線

真心，怕醜已經輸第一步
真係好希望香港人大家一齊進步
樓主加油

最重要係搵人同你講英文！
多d講就自然會進步

最緊要係有機會練習

唔好怕俾人笑，狂問問題

學好咗交談先，第二啲嘢會容易好多

唔好淨係用隻耳仔聽，仲要用隻眼去睇人哋個嘴點樣郁，係學好口音嘅好緊要方法

叫外國人更正你講錯嘅嘢

搵一套自己超鍾意睇嘅電影，練習到自己由頭到尾唔使睇字幕都知道晒佢講乜

唔好用中文諗英文

自己練習講英文嘅我：
對住其他人講英文嘅我：

睇美劇電影，同埋要邊睇邊跟住讀。24hr咁睇，聽住訓咁睇。
如果oral技巧來講就係講野時唔好驚，唔驚你英文溝通即時好20%，實在唔識講就body language，總之唔好驚。

好似樓主講咁錯tense其實都可以有幾大影響架

一個字 膽
兩個字 自信

以前英文再差啲
有一次去買pizza 店員係外國人
我淨係可以邊指邊this this this 最後thank you

一膽二力三功夫

好！

係自信
同過其他歐洲人傾計
佢地都唔係perfect架
表達到自己想講嘅野
唔洗賣弄vocab
簡單直表勇敢講
就會成功

咁我盡量用個英文思維

迫自己同人講，冇得逃避，同埋一定唔可以睇字幕

以前啱啱過外國讀書嗰陣好彩有一個香港朋友細細個就過咗去，就算我哋兩個單獨都係講英文，又唔怕俾佢笑柒因為佢本身香港人，你肯講肯聽好快就會進步

冇咩事開住radio聽

Netflix 可以雙語咩？

VoiceTube

以前有聽spotify 一啲講故事broadcast

睇英文 drama
玩英文game
上英文forum
最後用英文同鬼佬傾計

同埋有時日常生活口語對答唔使太過致在自己啱唔啱grammar，唔使驚柒，當然都唔可以太離譜要人哋明啦

我都想知
我對英文歌同英文劇完全零興趣
唯一會接觸多啲英文嘅地方就係睇韓漫英文翻譯，同埋上ao3睇同人…

洗唔洗識串字？

佢真係一個好好嘅朋友

所以以我既經驗要打好基本功 一步步黎
最重要最重要係堅持
學英文冇方法係錯既 錯既就係唔堅持下去

其實係咪死記？

用英文諗嘢同造句

希望大家學英文都唔好怕

係呀同埋 搵返自己有興趣嘅英文片睇，例如話自己鍾意睇足球就睇多啲英文足球分析，聽聽下就會知道日常生活會話入面點樣用自己本身已經識嘅英文詞彙

有個會接觸到英文嘅興趣係好開始

simple english is good english

有時會靜靜雞自己對住塊鏡講

如果樓主係巴打，打飛機(literally jurking off)係會令到你啲睪固酮下降，下降咗講嘢就會無咁有自信

BTW真男人應該要打少D飛機

google chrome有得 down

識聽
你講得唔好佢地明
你聽唔到又點講到

最緊要係記生字，文法同口音唔係最緊要，個腦唔夠生字表達唔到文法同口音再正確都冇用。

我聽都還可以

睇pornhub其實都幾好 好似fake taxi, property agent咁生活化 真係學到點樣同外國人溝通

有時唔識嗰個生字就要講好多嘢去表達嗰個字

I showed this to my cat. Now it’s a lion.

This song gives me more tears and pride than my country's hymn.

"After all, I'm not afraid of dying!"

但咁樣口語會死
我好想知道究竟有咩app可以識鬼佬fd

ig?

香港人應該放棄對 accent 嘅執着，冇需要崇尚英式口音，外國人唔單止唔介意 accent 甚至覺得係文化特色，應該尊重

將 hong kong accent 正當化應該係本土文化嘅一部份

我講電話成日聽唔到

置頂ed

係喎
屌我完全唔記得
我去開個新ac試下先

同鍾意多啦A夢嘅外國人傾吓都好

vocab

咪係，又唔係要做英文作家，就算英文係母語嘅人都會錯grammar,係香港人先成日笑人grammar錯，最好笑到佢自己講嗰陣連去subway 買嘢食都係手指指+this,this,this........

Ig上面超多泰國人鐘意
例如happy polla啦happy polla啦咁

自己諗野用英文
就知有咩唔識表達

同鬼佬溝通都係啦，用香港口音根本冇問題。鬼佬都唔會得閒理你d accent同grammar，溝通到，明你講乜已經ok，邊有果班優越撚講到人地會歧視咁。

反而流利至係最重要，你一句er幾次斷晒就真係會搞到人地甩晒，唔知你想講乜。寧願grammar錯七彩都唔好一句er太多次。

利申：有鬼佬上司，日日用英文溝通

俾要電話係沙沙聲
難聽到pk

暫時整合一吓咁多位嘅意見
有錯漏請補充

1. 講英文時大膽、有自信一啲

2. 日常生活中搵機會同English speaker講嘢

3. 多睇、多講、多寫

4. 唔好太介懷自己啲口音

膽大心細面皮厚

一開始我應該會好混亂

普通人唔好學ipa啦
或者學好基本既就得
學任何語言最緊要係恒心同勇氣啊
唔好怕比人笑 要講要聽要寫要睇

但係如果同時d字都唔識

Accent啱啱走去google咩意思

日常生活上用多啲英文
（eg 電話轉用英文 睇youtube netflix 玩twitter）
其實最重要都係時間
你要預一時三刻唔會有好大進步 要慢慢浸出嚟
習慣咗之後試下用英文嚟諗野 唔識點表達就上網查
同埋最緊要係唔好怕講 就算講咗咁多年廣東話都總會有講到1999嘅時候 更何況係英文？最多咪講慢少少

5. 諗嘢時用英文

6. 同想學英文嘅朋友多講英文、一齊學

google代表你想學 係個好開始

開始唔理文字齋睇口形去聽同講，
覺得睇字會妨礙學習

唔使刻意
你識拼音就好易串返個字出來
可能有時會漏一兩個非元音字母(例如係t尾定te尾)，或者分唔到係ea定ee，但雖不中亦不遠
拼音係工具，唔係目標
就好似學普通話bpmf咁，你唔會以識bpmf為識普通話嘅定義，但學識咗可以自學、查字典等等

申：純個人及湊仔經驗，無科學研究，拋磚引玉

比個問題自己諗會好啲
當有人問你點睇國安法，試吓自己諗個答案
無人同你練就可以用呢招

冇錯！！！學英文俾人笑唔可怕 學到嘅係自己嘅

我喺屋企會扮有人用英文問我嘢或者採訪我

聽落有啲癲 不過當俾個機會自己講吓

我覺得咁樣會work
同埋會練到對話要用既字

gchi不過要全世界開返關先 同埋meet up應該都有好多group會有居港外國人？

我喺電話錄音 扮自己開咗個電台

我都覺幾有用
不過俾屋企人睇到就有啲老尷
心諗 屌 個傻佬做乜

居港外國人好似都幾nice的

連貫 發音同自信

講開發音 有陣時啲t音我會有啲亂

唔好怕醜，講錯/寫錯咪錯，最緊要之後學返正確就得。 得英文差既人先會笑你grammar錯同口音難聽

而家錯好過第時重要場合錯

興趣

即係要學咗拼音先？

1. 講英文時大膽、有自信一啲，唔好怕醜

2. 日常生活中搵機會同English speaker講嘢

有巴打介紹一個語言學習嘅平台，我哋教外國人講廣東話嘅同時，佢哋教返我哋講英文，winwin

3. 多睇、多講、多寫

可以睇netflix，裝個嘢俾自己睇雙語字幕

4. 唔好太介懷自己啲口音

每個國家都有自己口音

5. 諗嘢時用英文，唔好用中文嚟諗英文

6. 同想學英文嘅朋友多講英文、一齊學

唔好格硬讀 要融入生活 可以持續先會掂 例如睇打機片中變英嗰啲

建議唔好記單字，Google 鬼佬點用嗰個字
連語境、句式一齊記
然後生活當中好刻意咁使用幾次（上Twitter 、reddit 咩都好），唔好理，總之覺得機會來啦就用，製造多D記憶鏈，用到變long term memory （你會唔會唔記得apple ？）

語言係要讀（積）＞聽（積、練耳）＞說寫（用）互相帶動，缺一不可

口音的確唔係呢一步你要追求
但讀錯音嘅時候唔好懶係口音有啲唔關口音事而係你真係讀錯 所以學ipa好重要

agree 有興趣先會好奇

你指有時啲人t唔發音有時又發？

Ipad用唔用到？

睇鬼佬youtuber

學過吓ipa
嘩我嗰陣啱啱接觸
覺得原來我平時讀嘅嘢係咁拼出嚟

係 驚自己發多或者發少

pewdiepie

最重要係敢講
唔好驚
無乜鬼佬會笑鳩人英文差
利：外國留學jj

次次俾人笑英文差都係香港人笑我

我讀中學6年都唔夠我同鬼佬講1年野學得多
係我當年個英文老師廢定香港啲教育有問題

英文老師同你講嘢是咪用返英文

同感 問多幾次怕佢燥

根本就係得香港人自己係度恥笑自己人d口音

加入Twitter國際戰線

這是一定要做的

移民

以前細個比個英文miss笑我讀得唔好
之後就有晒陰影
搞到我依家可以唔講都盡量唔講

講啦！佢覺得你讀得唔好啫 但你總會讀得好

listening，聽唔明人講乜跟本就講唔到。你就算 grammar 錯但肯講都好大機會表達到

或要去外國讀書

我聽反而還好
可能我好鍾意聽rap 所以人哋講快啲我都可以

係用英文 不過係快快講完落堂個種
反而係公司識左個鬼佬由打下招呼
變左日日傾計
有時講下電視劇 有時講下食野
語言真係要用個時先學得快

仲要笑埋人哋
你睇人哋星加坡人講得幾自豪

應用機會

我都好鍾意用英文講食嘢嘅話題
可能因為我好鍾意食
仲有鍾意睇Gordon Ramsay啲節目

都係 就好似打機打得電腦多都想同人對戰

係 新加坡英文水平真係好高

以前細個學英文 係用中文去記英文 到左18歲先開始 用英文去學英文

但係都搞到好多後遺症出黎 而家同人領計成日都錯logic

He are
She are
They is
有時又he is want 咁樣
講完出口知自己瀨左野

不過而家見物就load快左
但係都成日錯grammar (即使自己知係錯）

想問下有冇良方可以推介下
———
另外而家仲成日驚自己唔natural 用錯字之類

生活上基本7成英文左右 腦入面已經成日think in English 但好可惜 即使think in English 都唔知自己係岩定錯 又好難下下去問人

最大問題係collocation & preposition ,
In at on 個啲真係讀到好沮喪

我個時同鬼佬傾game of thrones
依家佢走左去第二間公司
都好掛住佢

係咁講

當年係用football manager 學
之後變睇Four Four Two
最重要係搵到有興趣嘅嘢用英文睇
唔識就查下咩意思

講英文就無速成
對得鬼佬多自然會好

好鍾意game of thrones 入面個龍母

有自信 冇人會笑你講得差 放膽講多啲
利申:係美國住

總會好起嚟

睇嚟自信真係一個好大嘅關鍵

的確有
通常會叫做english corner / language corner
大學/坊間都有依類活動

講得多就自然會學好

聽podcast spotify有好多時事/評論podcast eg bbc beyond today, vox嘅today explained (大概廿分鐘一集) 我唔知有冇transcript

呢啲正真係可以雙贏 幫人又幫自己

知恥近乎勇呀
踏出第一步，先會有將來

有聽開Ted talk 覺得幾好 又可以教一啲講嘢技巧

冇錯！！！

同意
果方面常用
浸得多就會進步

Metoo

的確好左好多
以前講英文 中間要經過一層translation 見到個蘋果就要諗下 蘋果英文係咩呢 用中文link英文
呢個真係害死左我
而家見到唔識既野 我都直接英譯英 或直接睇圖記低印象
而家youtube基本上全英 加油中

之後內心世界係：

我聽過一單
朋友食Jolibee
突然唔記得飲管點講
佢同個店員講
Hello, I would like to have...ehhh... a tube for drinking

最後佢都拎到飲管
所以大家 放心講

[長文] 玩膠、曲問題，調節抗爭心態

視乎你真係0開始定點
我仔幼稚園嗰陣都唔會用三年淨教拼音，都係一路積字一路學拼音
但大人大姐，其實拼音好易學，同乘數表咁，bb就話學年幾兩年啫
買本幼稚園/小學phonics記一記，好快就識
例如你識t/ea/ch，br/ea/d講一次你就記得ea唔係【i:】就係【e】啦

去旅行
唔係日韓台果種
會學得好快

習慣好緊要 唔好拖 好似我咁18歲人先識改 以前一味鳩背 鳩學 錯晒手勢 好多已經變成了instinct.. 好難改

呢個唔係慣唔慣問題
人地用廣東話問你路都未必識答
你熟路 腦入面已經program好晒點行
就好似日日返工返學咁 你唔使用腦諗喺邊度直行轉彎 對腳自己識行
但人地唔熟環境 要靠路牌同地標搵路
你答佢就要腦入面go through一次 諗下會經過咩地方先教到佢點行
當然轉埋做英文又多一個step

youtuber 全英
接收多啲英文資訊，融入英文環境，就會進步。

你仲好年輕 仲可以改

寫多啲英文
每日都寫
當寫日記咁，唔使畀人睇（當然畀人睇人哋可以改）
越寫會越多樣化

！！！你講出個重點了

一齊加油

細個英文勁差 去到小學都以為thank you係讀thank u
老母發現唔對路 送咗我去BC個d英文班
焗住要同鬼佬講英文 去到後來完全唔驚講英文
香港人真係好鐘意笑人地啲口音覺得香港人啲口音都幾易聽 夠膽講嘅話對方都好易明
宜家係外國讀書用英文吹水都冇乜問題
人哋根本都唔在意咩口音 夠膽講都得

識聽同睇 但唔識講/用返
個腦好少生字

What “does” that mean
我諗左陣...到底係我問題定咩，點解呢句講出嚟怪怪地咁

same here

有少部份仆街香港人唔止笑人口音 有時有啲唔識嘅英文 我誤會咗個意思 佢就大聲笑

結局終極事事但但
冇原著幫助立刻廢武功既編劇

係環境

睇舊式港產電影配雙語字幕
啲翻譯好盞鬼

同埋要講多啲

我相信每個人都有適合自己嘅學英文方法。我自己就會練多啲reading and listening，所以我就多啲睇外國新聞，同出街坐巴士就聽下listening新聞。下面就係我用嘅app。你可以試下岩唔岩你

其實學ipa 幾好 咩語言都大概用到

ching 真係有比錢訂曬?

老實講 笑人口音真係好仆街好低層次 除左個啲高薪厚職既人
人地加油講已經好好

Cnn, ny times, reuters果啲唔洗訂都可以睇到㗎。economists就要訂，但呢個係我個fd share account畀我睇，同時係佢介紹我睇英文新聞學英文。

我發覺其實你唔需要每個字都識，但你會大概知道乜意思嘅。考IETLS reading都係唔可能每個字都識，都係要估。

nytimes 好似每月5篇free articles?
economist真係好貴

考IELTS reading我真係好印象深刻
嘩...啲字 好難

我唔sure呀，但我睇today，一撳入去，佢唔畀睇就下一篇，我感覺一定多過每月5篇。

口音都算
講野嗰陣喺腦入面逐隻中文字譯做英文
最重要係本身講中文都1999
搞到講英文嗰陣甩cut 到爆
係咪應該用英文諗野

同埋好似38一個月，真係想睇ny times都唔貴啦

呢個post 由第一個reply 開始
每一個reply 都試下用英文表達個意思

同意

有巴打話係

用英文諗野個前提係vocab 夠
你試下係屋企9指幾樣野
睇下知唔知叫咩名?

相比之下，我覺得TOEFL啲reading比較難，IELTS還好。

係喎有today
我就慣左用introductory offers

呢個建議以實用
有啲家品個名要用英文講出嚟嗰陣
會

我就堅持GRE聖杯論嘅

我個腦：

香港一般中學都教business english
比你寫email用唔會失禮果隻
但同日常生活其實頗脫節

其實都ok
但堅持唔到落去

大學交功課寫academic english 都還可以
但tutorial 要用英文講野真係會好甩cut

利申: 睇曬friends 再loop咗好多次

中學真係好少學到點溝通 唔係discussion嗰種I agree with you咁溝通 係真係日常溝通 好少

我冇睇美劇 所以我日常英語都好差
不過大學睇得文多, academic English 算係見得人
睇報紙唔會卡咁

唔同materials 個針對目標唔同
做ielts exercise 十萬年都唔會教你點樣去subway叫餐
所以不單要接觸英文
仲要接觸唔同種類嘅英文

有優越感嘛

咁都冇環境 好難教嘅

而家科技好發達。。。
真係自學易十五年前十倍
例如最近語音輸入可以㨂oral

練oral

諗緊其實係咪應該出去畀錢人
學下oral english
中學英中但都好少會開口講
你知香港學生通病都係好少問問題

口音通常係最後先改得好 唔係唔理, 但唔係priority
心機落係層次, 描述, 日常用語 vocab.

最後, 由自身需要開始. (如果你又唔係做咩特別工, 你唔需要學寫英文寫到好似律師咁)

係 好感激老師
起碼第時出到嚟 基本嘢都有

不失為一個好方法

其實真係香港人先會笑你口音笑你grammar
鬼佬根本唔會理你
正如調番轉
你都唔會笑個鬼佬講中文
佢講到反而仲覺得佢幾勁

最直接真係留學
留學三個月，已經會進步好多
至少會好明確咁feel到自己有咩英文係唔識，但日常要用到

真，喺香港冇乜野平時唔會同人講英文
我覺得自己除咗講野窒之外啲 intonation都超奇怪
有限條件下諗住裝吓上面巴打推薦啲app先
其實之前都subscribe 咗唔少學英文嘅podcast
但都冇堅持學落去搞到依家咁

呢個post重燃返學好英文口語嘅決心

有次起巴士同朋友講起本地人依樣野
我講左domestic,其實係local
笑到仆街

唔少歐美國家都有working holiday
如果唔係急住養家，可以出國玩一年
見識同語文能力都會up up

呢個又因為香港啦
香港係城邦格局
外地人=外國人
所以先會諗到foreign嘅相反就係domestic
其他國家地方大 local指自己城嘅人
來自其他城嘅都係non-local 但唔係foreigner

係 特別interview 個時，講以前份工係點，成日都轉唔切

其實vocab唔使多 最簡單人地明就ok 你好地地不停講vocab啲外國人會心唸你做乜鳩 我覺得accent唔好難聽到affect understanding 睇多啲劇講多啲就ok
如果真係想進步我覺得要執grammar同埋學slang 呢兩樣分高下

膽

長大後發現 財力是最重要

有啲嘢 好聽叫accent 其實根本就係懶音
社會上層或知識分子嗰種口音多數係清楚明白 電視報新聞基本上係呢種
但當你聽一般平民說話嘅口音 有啲我真係想一巴冚埋去
你走去學呢啲真係只會學壞
slang我覺得唔使特別學 因為地域差異大 隨時間變化大
反而idioms同phrasal verbs不妨了解多啲

我講緊嘅accent係 香港人啲 “refrigeraTAH” vs. 外國真係用r音 呢啲進步嘅話就幾好
有啲平民就... no comment
但係通常劇集裡面個啲都正正常常 學下無妨
slang我覺得最basic要知 lit/throw hands/snatched/mood 呢啲唔知真係會唔明人地up乜 尤其年輕一代
當然你話aave個啲就唔需要啦
我都認為phrasal verbs一定要知
idioms都係basic嘅就ok 你同人講 it’s raining cats and dogs/once in a blue moon好正常 你無啦啦 don’t spare the horses會好奇怪

但係佢哋嘅中文垃圾到。。。
中文字都唔識睇呀

馬來西亞就真係兩文三語寫同講都咁掂

英國口音先冇字尾R音
呢啲係美國佬嘢
當然佢地亦唔會好似香港人咁將個重音放喺個TAH度

我係講緊美國accent
我後面啲slang嘅例子都係大部分美國講開/發起

好多都係樣樣識少少半桶水架咋
落街食飯買嘢唔係問題 你叫佢作文就考起喇

個人少少心得

1. 學人講野
唔理你中意英式既，美式定澳式既，你可以特登搵多啲佢地既youtube/戲個啲嚟睇，當你聽到啲好特別既句子/詞語可以聽多幾次，細心留意佢既發音/tone等等，再跟住佢讀出黎讀番幾廿次，慢慢你就會好習慣用佢地講野方式黎講。唔好怕俾人話你偽abc卷脷卷得好犀利，唔好怕俾人話你啲英文好chok係到扮英國口音，學習既途中就會有少少抄襲模仿，抄下人到到某一個水平你就會諗到一個平行點，可以用自己中意既方式黎演繹。

2. 自言自語
沖涼個時，條街冇人個時，我都會習慣自己用英文大大聲咁自問自答。自己諗啲on9野出黎講，例如見到條女好正，你可以自己用英文講下佢：佢個鼻好高/佢對波好大/佢好有肉地/佢有酒凹/我要走去問佢攞電話等等...途中你就會發現你有好多字唔識/你講得好唔順口...
練習得多自己講得多後你就發現你講英文個時冇咁翹口，同埋唔洗慢慢諗句句子讀出黎，要逐隻字咁dun出黎。最重要係係香港你幾可有機會同外國人講野，冇既話就唯有自己同自己講野！

3. 生字
我通常都會bookmark左Cambridge個字典website係桌面(因為佢讀音有得揀英式定美式同埋解釋都詳盡),一有字唔識就即刻search,睇佢咩意思/點讀/點用，得閒仲可以開番出黎睇下再複習番。

第二個方法就係搵啲有趣，有關連既一堆字黎學/背。例如呢排會睇關於人體既詞語：膝頭/手腕/下巴/面豬登/5隻唔同既手指呢一類黎記，再唔係你好中意煮野食既，就睇下唔同食材既名等等...
有可能聽落好似有啲字唔太常用，但當你講講下野個時你就會發現你講英文講唔得深入好表面，就係因為你既詞彙唔夠深厚！

4.信心
你就算識幾撚多字都好，你冇自信都係唔敢同人講野，一講野都係會疾下疾下，到時你都係柒頭皮。認真你肯講肯寫肯聽肯讀已經嬴撚左一半，另外個一半就係睇你肯唔肯去記去肯去學。唔好怕錯唔好怕俾人笑，尤其係speaking同listening,真係要接觸得多先會有進步！所以見到人講英文最緊要唔好怕！

利申香港土生土長，身邊朋友都係香港人講中文，我啲英文都係自己學番黎，都仲係廢柴一條，不過只係比平常人有可能好少少。令到我好想學好啲英文係因為個時好想溝條鬼妹同事

用英文
銀行介面用英文 手機介面用英文 睇說明書睇英文

生活上一切可以用英文既野都用英文

迫自己講聽讀寫英文

有得睇英文唔准用中文

其實kong accent真係唔差 起碼讀音咬字清楚
好過某D accent 佢地果D會聽唔倒

最緊要係投胎投戶老豆老母識講英文

Vocabulary?

學下點叫subway先

不過睇落香港啲配料唔係好齊

南亞急口令
英國/澳洲嗰啲酒鬼咁嘅accent

intonation好緊要

有冇人睇過youtube呢個台 好似都唔錯
engVid: Learn English

我試過因為唔識講唔要咩配菜
全部要晒

一齊努力

環境

this this this
no this
yes

thank you

之後想買佢塊餅 又eh eh

識睇一定係睇紀錄片 夠真實

語感

叫你講十種蔬菜嘅英文名都應該難到唔少人

總之一定唔好背vocab

睇埋himym 啦

良知

同你一樣想學好英文, 而家睇緊netflix

溝個鬼仔同佢日日講

多用！融入生活！

叫subway只識this this this
但"非親非故faithfully"就個個識

其實唔係講笑 香港人口音已經好聽過好多歐洲國家
更加唔洗講中東 印度 支那
香港人讀寫根本好叻 起碼讀u同返工 大部分文件/教材都係英文
係唔敢講依個問題難搞

就算盲學口音都唔好學利物浦口音

我連字幕都跟唔到

唔明accent有咩問題
剩係英國裏面都有好多唔同既accent
但係我覺得香港人講英文有個問題幾普遍下
就係講嗰時個口形唔夠大
consonants音發得唔清楚
聽既人聽得好辛苦

香港人講野mean係特性
你可以諗到香港人有咩係唔恥笑人既?

每日上twitter reddit文宣

我覺得香港人好沉迷去笑人地D英文
笑人地口音差 文法錯 結果大家都驚錯 大家都唔敢講
但語言唔去講 唔去用 只會KEEP住一路差

+1
用啱簡單字，好過用啲又長又深嘅字

我覺得係用係主動用英文唸你想表達既野

用得多

努力睇緊Netflix+外國youtuber

都有睇幾集，唔錯呀

識個鬼妹/鬼仔做男女朋友.

我睇Rick and Morty

我對上一次考已經係十年前
但我都可以分享下

十六歲第一次考得6分
Speaking 6 Writing 5.5 Reading 6 Listening 6
第一次冇準備好
但收到成績都好失望

之後我就决定重考
上深圳書城買幾本Reading同Writing past paper
Reading不停做
每本做兩次
再考個陣竟然出返我做過嘅past paper
Listening就靠睇得多英文電視
Speaking平時我會自己同自己講英文
考個時最緊要有自信
我一輪咀咁講
講到佢叫我停

半年後考有7分
Speaking 7.5 Writing 6 Reading 7 Listening 7

呢十年來我英文都進步咗好多
有機會再考我希望會有8分

口音唔係重點
最重要係流暢度同節奏
講一種語言時配合埋情緒
咁人地會更易理解

過去式呢d的確重再， 講多d就會識自動轉
你有其他詞配搭就會估到 ago, before, yesterday etc.

TWITTER
出多D POST 寫多ENG

第一次考到8766
oral同writing好難過

睇吓所羅門 其他議員D TWITTER
再COMMENT 打ENG RT

生字，你唔夠生字講咩都係廢

有個鬼妹女友一定有加成

其實想讀得好聽學翻啲phonics已經會幫到好多

學英文屌柒D支那五毛
有少少腦個D好鐘意拎英文SOURCE搏大霧

tenses

成本字典背哂

practice

跟唔上ielts listening

面皮厚, 唔驚撩人用英文講野

叫咩名

有啲人唔係咁睇 雖然三年前(唔止一條片

語感
is 同 have既運用, 對中文母語既人已經係一個不起眼, 但重要既分別

睇reddit
多用
唔怕錯

要唔開字幕

認真答
唔怕錯唔怕瘀
同埋錯左之後要認真去改

口音方面
又唔係mother tongue
有口音係好正常
你試下叫d鬼佬講中文
咪又係奇奇怪怪

完全正確
但香港環境有個好大嘅問題係講錯少少/口音唔好啲人都會笑你

一日唔改善呢個垃圾文化
一日香港人嘅英文都唔會進步
甚至退化

佢有啲位都幾快

林奠既英文其實好好
可惜要成中國奴

咁佢都講到明係去外國讀書既時候學姐

如果無去外國讀書，係香港長大有香港accent都好正常

個人認為係語感

諗住學唔好英文就要做大灣區人

睇peppa pig

最差就係聆聽，好難改善

學習如何有效學習?

好鍾意一路睇英文劇，之後人地講一句對白我跟住講覺得咁樣可以學到點樣講得快啲順暢啲同native啲

所以我睇劇嘅時候好嘈

佢講得啱，accent 係一種 cultural currency，你講得所謂傳統英式（即白人、有錢、權貴）係大啲機會俾人請，但我意思就係呢個風氣係敗壞，應該要改

天份

search NflxMultiSubs (Netflix Multi. Subtitles)

其實唔使執著呢啲

學識用英文諗
唔好用中文諗再翻譯做英文講

我都成日好嘈扮啲角色講嘢

同中東 印度 支那 玻仔英文比

香港人講 通常都聽得明

Netflix試下用英文字幕, 同埋睇鬼佬youtuber 齋聽唔用翻譯字幕

唔好咁快睇英文新聞或紀錄片學, 對住d 你無興趣而又深既英文, 你聽唔明既話會好快悶

勤力
同埋唔好懶，比篇文唔好睇一次連字都唔明就當學左

廣東話都玩正音
英文就更加

逐字查係基本功
唔好考試咁靠估

香港人講英文非常清晰

我同你一樣，最後咪科水italki搵所謂嘅tutor，佢地唔係個個都識教，由其我係搵平果啲，不過最少有母語人士同你講英文

介唔介意分享吓幾錢

你可以上italki睇，我用接近最平嘅母語tutor，around usd10一個鐘

咁都幾抵

Yes,有啲真係純吹水only

冇 有啲字根本通用唔到
之前同過cbhker傾計 佢識講啲中文
佢都會講講吓英文話好焗

融入日常生活
多聽多講
自言自語都得

想學grammar
而家出左黎做野間公司好多時要用英文
寫文件send email
覺得vocab量好少同成日要check grammar
有咩方法最有效率

英文基礎係零嘅應該點做

首先要令自己有興趣，一個可以令你保持對英文熱誠嘅興趣

我呢啲應該點樣入手
小一級數都唔知有冇

有冇啲exercise 做吓咁

唔使擔心
你慢慢咁從頭開始

有無啲咩方法可以有系統地學vocab? 之前特登試過開本vocab book 抄低啲唔識嘅生字 但好快就放棄左

希望
困擾咗好多年

分開唔同種類咁放？
eg科學類嘅擺埋一齊

冇事
最緊要肯學

去買啲中小學練習

如果想講好啲啲英交
有個好9嘅方法
就係搵你鐘意嘅英文戲啊劇啊節目啊 乜都好
然後學佢地講野 包括埋啲抑揚頓挫
慢慢就會develop 到啲accent and essence

Hong Kong Free Press 係唔錯既選擇，報導香港而家發生緊既事起碼有興趣先。

自推一吓 齊來學英文